Book name : Frontend Technologies for Beginners
MCQs
Multiple Choice Questions: Introduction to the Web and HTML5
1. What was the year HTML was introduced?
A) 1997
B) 1990
C) 2000
D) 1985
Answer: B) 1990

2. Which organization recommended HTML5 as a standard in 1997?
A) WHATWG
B) IEEE
C) W3C
D) ISO
Answer: C) W3C

3. Which of the following is defined as the largest Wide Area Network (WAN)?
A) LAN
B) The Web
C) The Internet
D) MAN
Answer: C) The Internet

4. What is the primary protocol used by a web browser to retrieve a web page from a server?
A) FTP
B) TCP/IP
C) HTTP
D) SMTP
Answer: C) HTTP

5. What is a key characteristic of a Static Web Page?
A) Content is always up-to-date.
B) It allows user interaction.
C) Contents remain unchanged.
D) It generates content on-demand.
Answer: C) Contents remain unchanged.

6. Which technology is a scripting language used for creating dynamic Web pages?
A) CSS
B) HTML
C) JavaScript
D) XHTML
Answer: C) JavaScript

7. According to the basic rules for HTML5, the introduction of new features should be based on:
A) PHP and SQL
B) HTML, CSS, DOM, and JavaScript
C) Flash and Silverlight
D) XHTML and XML
Answer: B) HTML, CSS, DOM, and JavaScript

8. Which HTML5 element is used for drawing graphics?
A) <draw>
B) <graphic>
C) <svg>
D) <canvas>
Answer: D) <canvas>

9. What is the primary purpose of CSS?
A) To add interactivity to web pages
B) To structure the content of a web page
C) To separate content from its formatting
D) To connect to a database
Answer: C) To separate content from its formatting

10. Which of the following is a benefit of using CSS?
A) More HTML code
B) Code Re-usability
C) Device Dependence
D) Complex syntax
Answer: B) Code Re-usability

11. Which of these is a functionality of JavaScript?
A) Specifying the character encoding for a page
B) Creating a 2D drawable surface without plug-ins
C) Defining the association with an external stylesheet
D) Declaring the version of HTML
Answer: B) Creating a 2D drawable surface without plug-ins

12. jQuery is best described as:
A) A programming language
B) A CSS framework
C) A JavaScript library
D) A server-side technology
Answer: C) A JavaScript library

13. What is the correct syntax for the HTML5 DOCTYPE declaration?
A) <!DOCTYPE HTML5>
B) <!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML5//EN">
C) <!DOCTYPE html>
D) </DOCTYPE html5>
Answer: C) <!DOCTYPE html>

14. In HTML5, which attribute is no longer necessary in the <link> tag when linking a stylesheet?
A) rel
B) href
C) type
D) src
Answer: C) type

15. Which data type specifies the spacing among HTML elements?
A) Colors
B) Content Types
C) URIs
D) Lengths
Answer: D) Lengths

16. Which global attribute in HTML5 specifies whether an element can be dragged?
A) dir
B) dropzone
C) draggable
D) contextmenu
Answer: C) draggable

17. Which entity would you use to display the copyright symbol (Â©) on a web page?
A) &copy;
B) &copyright;
C) &c;
D) &rights;
Answer: A) &copy;

18. What is a key characteristic of a standalone tag?
A) It contains a start tag, content, and an end tag.
B) It consists of a start tag and attributes, followed by /> without any content.
C) It is the largest container element.
D) It always contains sub-elements.
Answer: B) It consists of a start tag and attributes, followed by /> without any content.

19. A major benefit of using HTML5 for mobile development is:
A) Increased dependency on third-party plug-ins.
B) Higher development costs for different platforms.
C) Compatibility with most operating system platforms.
D) The necessity for in-depth native programming knowledge.
Answer: C) Compatibility with most operating system platforms.

20. Which of the following is a new semantic element introduced in HTML5?
A) <div>
B) <span>
C) <header>
D) <table>
Answer: C) <header>

Session 2: Formatting Text and Using Hyperlinks and Anchors
1. What is the top-level heading element in HTML?
a) <h2>
b) <h4>
c) <h1>
d) <h6>

2. Which tag is used to display text in bold?
a) <i>
b) <strong>
c) <b>
d) Both b and c

3. The <pre> tag is used for:
a) Predefined text
b) Preformatted text
c) Preferred text
d) Preliminary text

4. Which attribute is used to specify the URL in a hyperlink?
a) src
b) link
c) href
d) url

5. What does the target="_blank" attribute do?
a) Opens the link in the same tab
b) Opens the link in the parent frame
c) Opens the link in a new, blank window or tab
d) Opens the link in the full body of the window

Session 3: Introduction to CSS3
6. CSS stands for:
a) Creative Style Sheets
b) Cascading Style Sheets
c) Computer Style Sheets
d) Colorful Style Sheets

7. Which of the following is a relative length unit in CSS?
a) px
b) em
c) cm
d) in

8. Where is an internal/embedded style sheet placed in an HTML document?
a) In the <body> section
b) In the <head> section
c) In a separate .css file
d) In the <footer> section

9. Which selector has the highest specificity?
a) Type Selector (e.g., p)
b) Class Selector (e.g., .intro)
c) ID Selector (e.g., #header)
d) Universal Selector (e.g., *)

10. The a:hover pseudo-class applies a style when:
a) The link has been visited
b) The user mouses over the link
c) The link is active (being clicked)
d) The link is the first child

Session 4: Formatting Using Style Sheets
11. Which property is used to change the text color?
a) text-color
b) color
c) font-color
d) text-style

12. The text-align: justify; property will:
a) Align text to the left
b) Align text to the right
c) Center the text
d) Stretch the text to fit the container's width

13. The CSS Box Model consists of:
a) Margin, Border, Padding, Content
b) Header, Footer, Content, Border
c) Top, Right, Bottom, Left
d) Width, Height, Depth, Color

14. Which property is used to create space between the element's content and its border?
a) margin
b) spacing
c) padding
d) border-space

15. The float property can be set to:
a) left, right, center
b) left, right, none
c) top, bottom, middle
d) up, down, none

Session 5: Displaying Graphics and CSS3 Animation
16. Which graphic format uses lossless compression and supports transparency?
a) JPEG
b) GIF
c) PNG
d) BMP

17. The <img> tag is:
a) A container element
b) An empty element
c) A formatting element
d) A deprecated element

18. Which CSS property is used to create a transition effect?
a) transform
b) animation
c) transition
d) change

19. The @keyframes rule is used in:
a) CSS Transitions
b) CSS Animations
c) CSS Transformations
d) CSS Positioning

20. To make a Web page responsive for mobile devices, a developer can use:
a) Media Queries
b) Cookies
c) Web Storage
d) Geolocation API

Session 6: Understanding Layouts in CSS3
21. Flexbox is primarily used for:
a) Two-dimensional layouts
b) One-dimensional layouts
c) Table-based layouts
d) Fixed layouts

22. Which property is used to align flex items along the main axis?
a) align-items
b) justify-content
c) flex-align
d) content-justify

23. CSS Grid Layout is used for:
a) One-dimensional layouts
b) Two-dimensional layouts
c) Linear layouts
d) Inline layouts

24. The grid-template-columns property defines:
a) The number of rows
b) The size of the columns
c) The gap between rows
d) The alignment of the grid

25. In a grid container, the grid-gap property sets the gap between:
a) Rows only
b) Columns only
c) Both rows and columns
d) The grid and its container

Session 7: New Features of CSS3
26. The CSS subgrid value allows:
a) A child grid to align with its parent grid
b) Creating a grid within a flexbox
c) Making a grid responsive
d) Hiding grid items

27. The accent-color property is used to style:
a) The background of a page
b) Form elements like checkboxes and radio buttons
c) The text color of headings
d) The border of images

28. The :has() pseudo-class allows selection of a parent based on its:
a) Siblings
b) Children
c) Ancestors
d) Descendants

29. Viewport units (vw, vh) are relative to:
a) The parent element's size
b) The root element's font size
c) The size of the browser viewport
d) The screen's pixel density

30. CSS Nesting allows you to:
a) Nest media queries inside selectors
b) Nest selectors inside other selectors
c) Nest HTML elements inside CSS
d) Nest JavaScript inside CSS

Session 8: HTML Layout, Forms, and Elements
31. Which HTML5 tag is used to define independent, self-contained content?
a) <section>
b) <article>
c) <aside>
d) <nav>

32. The <nav> element is intended for:
a) Main content of the page
b) Navigation links
c) Sidebar content
d) Footer information

33. Which new HTML5 input type is used for entering an email address?
a) text
b) email
c) mail
d) url

34. The required attribute in a form input field:
a) Provides a default value
b) Specifies a hint for the user
c) Validates that the field is not empty
d) Hides the field from the user

35. A hidden field in a form is defined using:
a) <input type="password">
b) <input type="hidden">
c) <hidden>
d) <input type="secure">

Session 9: HTML5 Tables, Audio, and Video
36. Which attribute is used to merge table cells across multiple columns?
a) rowspan
b) colspan
c) cellspan
d) merge

37. The <caption> tag is used to:
a) Add a title to a table
b) Add a header to a table column
c) Add a footer to a table
d) Define a table cell

38. Which tag is used to embed audio in an HTML5 page?
a) <music>
b) <mp3>
c) <audio>
d) <sound>

39. The controls attribute in the <video> tag:
a) Automatically plays the video
b) Loops the video
c) Displays video playback controls
d) Mutes the video

40. The <track> element is used to specify:
a) The source file for the video
b) Text tracks for video/audio (like subtitles)
c) The playback speed
d) The video dimensions

Session 10 & 11: JavaScript - I & II
41. JavaScript is a ______ language.
a) Compiled
b) Scripting
c) Markup
d) Styling

42. Which keyword is used to declare a variable in JavaScript?
a) var
b) variable
c) int
d) declare

43. What will document.write("Hello"); do?
a) Display an alert box with "Hello"
b) Write "Hello" to the HTML document
c) Print "Hello" to the console
d) Store "Hello" in a variable

44. Which method is used to call a function when an event occurs on an element?
a) addEventListener()
b) callFunction()
c) triggerEvent()
d) eventCall()

45. The === operator in JavaScript checks for:
a) Value equality only
b) Type equality only
c) Both value and type equality
d) Neither value nor type equality

46. A function in JavaScript is defined using the keyword:
a) function
b) def
c) method
d) func

47. What does the return statement do in a function?
a) Stops the function's execution
b) Returns a value from the function
c) Both a and b
d) Prints the value to the console

48. The Document Object Model (DOM) represents an HTML document as a:
a) Linear list
b) Tree structure
c) Grid layout
d) Stack of elements

49. JSON stands for:
a) JavaScript Object Notation
b) JavaScript Online Network
c) Java Standard Object Naming
d) JavaScript Oriented Notation

50. A JavaScript Promise represents the eventual completion or failure of a(n):
a) Synchronous operation
b) Asynchronous operation
c) Conditional operation
d) Logical operation

Session 12: ECMAScript 2022
51. What does the top-level await feature allow?
a) Using await outside of an async function in modules
b) Using await in loops
c) Making all functions asynchronous by default
d) Waiting for the entire page to load

52. How is a private class field defined in JavaScript?
a) By using the private keyword
b) By prefixing the field name with a #
c) By placing it inside a private block
d) By using the _ (underscore) convention

53. The Object.hasOwn() method is a modern replacement for:
a) Object.hasProperty()
b) Object.has()
c) Object.hasOwnProperty()
d) Object.contain()

Session 13: Canvas and Web Storage
54. The <canvas> element in HTML5 is used for:
a) Playing videos
b) Drawing graphics via JavaScript
c) Creating form inputs
d) Displaying 3D models

55. Which method is used to draw a line on a canvas?
a) drawLine()
b) lineTo()
c) createLine()
d) addLine()

56. Which Web Storage type persists data even after the browser is closed?
a) Session Storage
b) Local Storage
c) Cookie Storage
d) Cache Storage

57. The sessionStorage object stores data for:
a) One session (until the browser tab is closed)
b) Forever
c) 24 hours
d) Until the user logs out

58. IndexedDB is a:
a) Server-side relational database
b) Client-side NoSQL database
c) Cloud storage API
d) Cookie management system

Session 14: HTML5 Geolocation and APIs
59. The Geolocation API is used to:
a) Get the user's geographical location
b) Locate the nearest server
c) Find the IP address of a website
d) Track user clicks

60. Which method is used to get the user's current position?
a) getLocation()
b) getCurrentPosition()
c) findPosition()
d) locateUser()

61. For a drag-and-drop operation, which attribute must be set to true on a draggable element?
a) draggable
b) dragable
c) dropzone
d) ondrag

62. The dataTransfer object is used in drag-and-drop to:
a) Store the data being dragged
b) Change the cursor style
c) Animate the element
d) Validate the drop target

63. The Application Cache (AppCache) is used to:
a) Run Web applications offline
b) Increase server security
c) Compress images
d) Manage user sessions

Session 15: Building Mobile Websites
64. A responsive Web design aims to:
a) Make Websites look the same on all devices
b) Provide an optimal viewing experience across a wide range of devices
c) Load faster on mobile networks
d) Use only HTML5 and no CSS

65. Which CSS technique is crucial for creating responsive layouts?
a) Media Queries
b) CSS Animations
c) Text Shadows
d) Font Faces

66. The "mobile-first" design approach means:
a) Designing for desktop first and then adapting for mobile
b) Designing for mobile devices first and then scaling up for larger screens
c) Designing only for mobile phones
d) Using mobile-specific HTML tags

67. Which tool is commonly used by developers to test mobile views?
a) Browser Developer Tools (e.g., Chrome DevTools)
b) Microsoft Word
c) Adobe Photoshop
d) Windows File Explorer

Answer Key from seesion 2 to last
c

d

b

c

c

b

b

b

c

b

b

d

a

c

b

c

b

c

b

a

b

b

b

b

c

a

b

b

c

b

b

b

b

c

b

b

a

c

c

b

b

a

b

a

c

a

c

b

a

b

a

b

c

b

b

b

a

b

a

b

a

a

a

b

a

b

a

Book name: Effective Productivity with MS Office
MCQs

Multiple Choice Questions: Effective Productivity with MS Office
Session 1: Getting Started with Windows 11
1. What is Windows 11?
A) A video game
B) Microsoft's personal computer Operating System (OS)
C) A type of software for editing photos
D) An application for creating documents
Answer: B) Microsoft's personal computer Operating System (OS)

2. Which of the following is an AI-powered personal productivity assistant in Windows 11?
A) Cortana
B) Clippy
C) Copilot
D) Explorer
Answer: C) Copilot

3. What is the primary function of File Explorer in Windows 11?
A) To browse the internet
B) To manage files and folders
C) To play video games
D) To send emails
Answer: B) To manage files and folders

4. Which built-in security application does Windows 11 provide?
A) Windows Firewall
B) Windows Defender
C) Windows Protector
D) Windows Security Center
Answer: B) Windows Defender

Session 2: Getting Started with Office 2021
5. Microsoft Office 2021 is sold as a:
A) Monthly subscription
B) One-time purchase
C) Free upgrade for all
D) Yearly license
Answer: B) One-time purchase

6. Which of the following is NOT a component of the Ribbon?
A) Tabs
B) Groups
C) Commands
D) Widgets
Answer: D) Widgets

7. Which Office 2021 edition includes Publisher and Access?
A) Office Home & Student 2021
B) Office Home & Business 2021
C) Office Professional 2021
D) Office Standard 2021
Answer: C) Office Professional 2021

8. The XLOOKUP function is a new feature in which Office 2021 application?
A) Word
B) PowerPoint
C) Excel
D) Outlook
Answer: C) Excel

Session 3: Working with Microsoft Word â Part I
9. What does the 'Styles' feature in MS Word primarily help with?
A) Inserting pictures
B) Providing a structural flow and ensuring consistency
C) Sending emails
D) Creating formulas
Answer: B) Providing a structural flow and ensuring consistency

10. Which type of list uses sequential numeric format?
A) Bulleted list
B) Numbered list
C) Checklist
D) Drop-down list
Answer: B) Numbered list

11. What are Word Templates?
A) Pre-designed documents with pre-defined styles and formats
B) A type of font
C) Tools for drawing shapes
D) Email merge documents
Answer: A) Pre-designed documents with pre-defined styles and formats

12. What is the purpose of Content Controls in a Word Form?
A) To change the page color
B) To capture user data like names and dates
C) To add transitions to the document
D) To check grammar
Answer: B) To capture user data like names and dates

Session 4: Working with Microsoft Word â Part II
13. Which group in the Insert tab allows you to add process diagrams and complex visual graphics?
A) Pictures
B) Shapes
C) SmartArt
D) Icons
Answer: C) SmartArt

14. What is the primary purpose of the 'Track Changes' feature?
A) To change the document's theme
B) To track who made what changes to a document
C) To insert comments
D) To mail merge documents
Answer: B) To track who made what changes to a document

15. Mail Merge is used when:
A) You want to delete multiple emails.
B) The content of an email or letter remains the same, but the receiverâs details change.
C) You need to format a table.
D) You want to insert a picture.
Answer: B) The content of an email or letter remains the same, but the receiverâs details change.

16. Which AI tool can be integrated into Word to summarize content?
A) Copilot
B) GPT for Excel Word
C) Office Assistant
D) Smart Lookup
Answer: B) GPT for Excel Word

Session 5: Introduction to Microsoft Excel 2021
17. What is the default file format for an Excel 2021 workbook?
A) .xls
B) .xlsm
C) .xlsx
D) .csv
Answer: C) .xlsx

18. Which function is used to add all values of cells in an argument?
A) AVERAGE
B) COUNT
C) SUM
D) MAX
Answer: C) SUM

19. What is the purpose of Data Validation in Excel?
A) To create charts
B) To restrict the type of data or values a user enters into a cell
C) To sort data alphabetically
D) To apply conditional formatting
Answer: B) To restrict the type of data or values a user enters into a cell

20. Which AI function in Excel is used to submit a query to AI?
A) ALEXTRACT
B) ALFILL
C) ALASK
D) ALTRANSLATE
Answer: C) ALASK

Session 6: Data Analysis and Security of Data in Excel 2021
21. Which tool is used to format a large data set based on specific conditions, like highlighting cells with a certain color?
A) Sorting
B) Filtering
C) Conditional Formatting
D) Data Validation
Answer: C) Conditional Formatting

22. The Analysis ToolPak is an Excel add-in used for:
A) Adding animations
B) Data analysis for financial, statistical, and engineering data
C) Creating pivot tables
D) Protecting worksheets
Answer: B) Data analysis for financial, statistical, and engineering data

23. Which level of protection prevents others from adding, moving, or deleting worksheets?
A) File level protection
B) Workbook level protection
C) Worksheet level protection
D) Cell level protection
Answer: B) Workbook level protection

24. What does encrypting an Excel file with a password achieve?
A) It allows anyone to view but not edit the file.
B) It denies access to the file unless the correct password is supplied.
C) It automatically creates a backup of the file.
D) It compresses the file size.
Answer: B) It denies access to the file unless the correct password is supplied.

Session 7: Pivot Table and Pivot Charts in Microsoft Excel 2021
25. What is the primary purpose of a PivotTable?
A) To create complex formulas
B) To summarize, analyze, explore, and present summary data from a large dataset
C) To draw charts
D) To protect data
Answer: B) To summarize, analyze, explore, and present summary data from a large dataset

26. How can you create a PivotTable quickly in Excel?
A) By using the 'Recommended PivotTables' option
B) By typing data into cells
C) By using the 'Format as Table' option
D) By inserting a chart first
Answer: A) By using the 'Recommended PivotTables' option

27. What is a key difference between a standard chart and a PivotChart?
A) Standard charts are based on a PivotTable's data source.
B) PivotCharts are linked directly to worksheet cells.
C) Standard charts cannot be formatted.
D) PivotCharts are based on their associated PivotTable's data source.
Answer: D) PivotCharts are based on their associated PivotTable's data source.

28. What does Power Query in Excel allow you to do?
A) Run SQL queries
B) Import data from various sources and then clean, transform, and reshape it
C) Create pivot tables automatically
D) Password-protect queries
Answer: B) Import data from various sources and then clean, transform, and reshape it

Session 8: Understanding Microsoft PowerPoint 2021 â Part I
29. What is Microsoft PowerPoint primarily known as?
A) Spreadsheet software
B) Presentation software
C) Database software
D) Email client
Answer: B) Presentation software

30. Which PowerPoint feature is a pre-defined combination of colors, fonts, and effects?
A) Transition
B) Animation
C) Theme
D) Template
Answer: C) Theme

31. What is a 'Transition' in PowerPoint?
A) A sound effect
B) A special effect applied when moving from one slide to the next
C) A type of font
D) A way to print slides
Answer: B) A special effect applied when moving from one slide to the next

32. Which pane in PowerPoint makes it easy to organize slides by allowing you to duplicate, rearrange, and delete them?
A) Notes Pane
B) Slide Navigation Pane
C) Task Pane
D) Comments Pane
Answer: B) Slide Navigation Pane

Session 9: Understanding Microsoft PowerPoint 2021 â Part II
33. Which tab in PowerPoint is used to insert pictures, shapes, and charts?
A) Home Tab
B) Design Tab
C) Insert Tab
D) Review Tab
Answer: C) Insert Tab

34. The 'Morph' transition in PowerPoint allows you to:
A) Add sound to text
B) Animate smooth movement from one slide to the next
C) Change the slide size
D) Insert 3D models
Answer: B) Animate smooth movement from one slide to the next

35. How can you integrate Artificial Intelligence (AI) tools into PowerPoint?
A) By changing the theme
B) By adding them as Add-ins
C) By using the Format Painter
D) By applying transitions
Answer: B) By adding them as Add-ins

36. The Zoom feature in PowerPoint is used to:
A) Make the text larger
B) Create interactive presentations by linking to specific slides or sections
C) Zoom in on a picture
D) Print a slide in a larger size
Answer: B) Create interactive presentations by linking to specific slides or sections

Session 10: Understanding Microsoft OneNote 2021
37. What is the primary purpose of Microsoft OneNote?
A) To send and receive emails
B) To create online notebooks that are available anytime
C) To analyze data
D) To create presentations
Answer: B) To create online notebooks that are available anytime

38. What is the function of 'Tags' in OneNote?
A) To change the page color
B) To categorize and prioritize notes
C) To insert tables
D) To share notebooks
Answer: B) To categorize and prioritize notes

39. Which operator in OneNote is used for exponential calculations?
A) +
B) -
C) *
D) ^
Answer: D) ^

40. OneNote's organization works from:
A) Top to bottom
B) Right to left
C) Left to right
D) Center outwards
Answer: C) Left to right

Session 11: Using Microsoft Outlook 2021
41. What is the primary function of Microsoft Outlook?
A) To create documents
B) As an email client application
C) To design presentations
D) To manage databases
Answer: B) As an email client application

42. What are 'Categories' in Outlook used for?
A) To change the font of emails
B) To organize emails so they are easier to find
C) To schedule meetings
D) To delete old emails
Answer: B) To organize emails so they are easier to find

43. Which feature in Outlook 2021 allows you to draw or write with ink in your email messages?
A) Instant Search
B) Improved Translator
C) Freehand Drawing with Ink
D) Hex Color Values
Answer: C) Freehand Drawing with Ink

44. The Calendar functionality in Outlook allows users to:
A) Play games
B) Create appointments and schedule meetings
C) Edit photos
D) Browse the internet
Answer: B) Create appointments and schedule meetings

Session 12: Skype and Microsoft Teams
45. What is Microsoft Skype primarily used for?
A) Data analysis
B) Instant messaging, audio, and video communication
C) Creating spreadsheets
D) File management
Answer: B) Instant messaging, audio, and video communication

46. Which feature in Skype allows you to capture special moments and meetings?
A) Screen sharing
B) Call recording
C) Smart Messaging
D) Phone calls
Answer: B) Call recording

47. Microsoft Teams is best described as a:
A) Graphic design tool
B) Business messaging and collaboration platform
C) Personal diary application
D) Antivirus software
Answer: B) Business messaging and collaboration platform

48. Which of the following is a feature of Microsoft Teams?
A) Built-in translator
B) Video game integration
C) Food delivery service
D) Currency converter
Answer: A) Built-in translator

Session 13: Using Microsoft OneDrive 2021
49. What is Microsoft OneDrive?
A) A video editing software
B) A file hosting and cloud storage service
C) A social media platform
D) A programming language
Answer: B) A file hosting and cloud storage service

50. OneDrive can be used as a collaboration tool because it:
A) Plays music
B) Provides a single location for files that multiple users can access and edit
C) Sends faxes
D) Creates animations
Answer: B) Provides a single location for files that multiple users can access and edit

51. What does syncing the Online OneDrive with the local OneDrive folder do?
A) Deletes files from both locations
B) Keeps a copy of online files available on your local device
C) Changes the file formats
D) Shares files publicly on the internet
Answer: B) Keeps a copy of online files available on your local device

52. How much free storage space does OneDrive provide to valid Microsoft users?
A) 1 GB
B) 5 GB
C) 15 GB
D) 100 GB
Answer: B) 5 GB

Book name: Bootstrap and jQuery for Responsive Web Pages
MCQs

Multiple Choice Questions: Bootstrap and jQuery for Responsive Web Pages
Session 1: Fundamentals of Bootstrap
1. What is Bootstrap primarily used for?
A) Back-end server management
B) Creating responsive and mobile-friendly Websites
C) Database administration
D) Writing complex JavaScript algorithms
Answer: B) Creating responsive and mobile-friendly Websites

2. Which version of Bootstrap was released in May 2021?
A) Bootstrap 3
B) Bootstrap 4
C) Bootstrap 5
D) Bootstrap 6
Answer: C) Bootstrap 5

3. Which of the following is NOT a benefit of using Bootstrap?
A) Responsive Design
B) Pre-styled Components
C) Platform-specific Coding
D) Cross-browser Compatibility
Answer: C) Platform-specific Coding

4. How many columns does the Bootstrap grid system use?
A) 10
B) 12
C) 16
D) 24
Answer: B) 12

5. What are the three core components of the Bootstrap grid system?
A) Headers, Footers, and Sidebars
B) Containers, Rows, and Columns
C) Divs, Spans, and Sections
D) Navbars, Cards, and Modals
Answer: B) Containers, Rows, and Columns

Session 2: Building Blocks with Bootstrap Components
6. Which Bootstrap class is used as a base for creating buttons?
A) .button
B) .btn
C) .btn-primary
D) .btn-group
Answer: B) .btn

7. What does the .lead class in Bootstrap typography do?
A) Makes text bold
B) Adds a leading icon to a paragraph
C) Makes a paragraph stand out with increased font size and weight
D) Changes the text color
Answer: C) Makes a paragraph stand out with increased font size and weight

8. Which of the following is a type of Bootstrap navbar variation?
A) Static Navbar
B) Collapsible Navbar
C) Floating Navbar
D) Both A and B
Answer: D) Both A and B

9. Which Bootstrap class makes an image responsive?
A) .img-fluid
B) .img-responsive
C) .responsive-image
D) .image-fit
Answer: A) .img-fluid

10. Which Bootstrap class is used to create a table with alternating row colors?
A) .table-bordered
B) .table-striped
C) .table-hover
D) .table-condensed
Answer: B) .table-striped

Session 3: Getting Started with jQuery
11. jQuery is a popular, open-source ______ library.
A) CSS
B) Python
C) JavaScript
D) HTML
Answer: C) JavaScript

12. Which of the following is a key benefit of jQuery?
A) Simplified Syntax
B) Platform-Specific Functions
C) Increased Code Complexity
D) Limited Browser Support
Answer: A) Simplified Syntax

13. What is the correct way to include jQuery via a CDN in your HTML file?
A) <script src="jquery.js"></script>
B) <link href="jquery.cdn" rel="stylesheet">
C) <script src="https://code.jquery.com/jquery-3.6.0.min.js"></script>
D) <style src="jquery.css"></style>
Answer: C) <script src="https://code.jquery.com/jquery-3.6.0.min.js"></script>

14. In jQuery, which symbol is used as a shortcut for the jQuery function?
A) #
B) &
C) $
D) @
Answer: C) $

15. Which jQuery method is used to attach a click event handler to an element?
A) .click()
B) .onClick()
C) .eventClick()
D) .handleClick()
Answer: A) .click()

Session 4: Mastering jQuery Techniques
16. Which jQuery method is used to create a custom animation?
A) .custom()
B) .animation()
C) .animate()
D) .effect()
Answer: C) .animate()

17. Which method is used to get or set the inner HTML of an element?
A) .text()
B) .html()
C) .val()
D) .content()
Answer: B) .html()

18. Which jQuery method is used to insert content at the end of the selected elements?
A) .prepend()
B) .after()
C) .before()
D) .append()
Answer: D) .append()

19. What is the first step to integrate a jQuery plugin?
A) Initialize the plugin
B) Download or include the plugin file
C) Write custom CSS
D) Minify the JavaScript
Answer: B) Download or include the plugin file

20. Which of the following is a jQuery UI component?
A) Datepicker
B) Grid System
C) Navbar
D) Card
Answer: A) Datepicker

Session 5: Designing Responsive Web Pages
21. Which of the following is a core principle of Responsive Design?
A) Fixed Layouts
B) Fluid Grids
C) Hidden Content on Small Screens
D) Device-Specific Code
Answer: B) Fluid Grids

22. What do Media Queries in CSS allow you to do?
A) Add JavaScript functionality
B) Apply styles based on device characteristics like screen width
C) Create database queries
D) Optimize images
Answer: B) Apply styles based on device characteristics like screen width

23. A fluid layout adjusts proportionally to the size of the ______.
A) Server
B) Viewport
C) Image
D) Font
Answer: B) Viewport

24. Which Bootstrap utility class can be used to control the visibility of an element on different screen sizes?
A) .color
B) .spacing
C) .display
D) .visibility
Answer: C) .display

25. What is the primary purpose of using responsive media in Bootstrap?
A) To make images and videos load faster
B) To ensure media maintains its aspect ratio and fits within containers on all devices
C) To automatically add captions to all images
D) To convert all images to black and white
Answer: B) To ensure media maintains its aspect ratio and fits within containers on all devices

Session 6: Integrating and Enhancing with Bootstrap and jQuery
26. Using jQuery with Bootstrap allows developers to:
A) Write server-side code
B) Statically define all content
C) Manipulate Bootstrap components dynamically
D) Replace Bootstrap's CSS
Answer: C) Manipulate Bootstrap components dynamically

27. Which technology can jQuery use to submit form data without reloading the page?
A) CSS Animations
B) AJAX
C) Media Queries
D) Flexbox
Answer: B) AJAX

28. Which of the following is a jQuery plugin that enhances User Experience (UX)?
A) A Lightbox plugin
B) A Bootstrap container
C) A CSS reset file
D) An HTML validator
Answer: A) A Lightbox plugin

29. What is a key best practice for ensuring cross-device compatibility?
A) Designing for one browser only
B) Testing on different devices and browsers
C) Using only the latest CSS features
D) Hiding content on mobile devices
Answer: B) Testing on different devices and browsers

30. Which of the following is a technique for performance optimization?
A) Maximizing CSS and JavaScript files
B) Eager loading all images immediately
C) Minifying CSS and JavaScript files
D) Using uncompressed media assets
Answer: C) Minifying CSS and JavaScript files

Book name: An Essential Guide to Git and GitHub
MCQs

Multiple Choice Questions: An Essential Guide to Git and GitHub
Session 1: Introduction to Version Control Systems, Git, and GitHub
1. What is the primary purpose of a Version Control System (VCS)?
A) To manage hardware resources
B) To monitor and manage changes to software code
C) To design user interfaces
D) To compile source code into executables
Answer: B) To monitor and manage changes to software code

2. Which type of VCS uses a single server for versioned files and requires a network connection?
A) Local Version Control Systems (LVCS)
B) Centralized Version Control Systems (CVCS)
C) Distributed Version Control Systems (DVCS)
D) Cloud Version Control Systems (CloudVCS)
Answer: B) Centralized Version Control Systems (CVCS)

3. What is Git?
A) A Web-based project management platform
B) A distributed Version Control System
C) A programming language
D) A type of database
Answer: B) A distributed Version Control System

4. What is GitHub?
A) A local code editor
B) A Web-based platform that hosts Git repositories
C) A type of Git command
D) An alternative to Git
Answer: B) A Web-based platform that hosts Git repositories

5. Which of the following is a key feature of Git?
A) Requires a constant internet connection
B) Slower than other VCS
C) Lightweight and fast
D) Does not support branching
Answer: C) Lightweight and fast

Session 2: Basic Git Commands and Commit Management
6. Which command is used to create a new Git repository?
A) git start
B) git new
C) git init
D) git create
Answer: C) git init

7. What does the command git add . do?
A) Commits all changes with a message
B) Stages all changes in the current directory for the next commit
C) Deletes all untracked files
D) Shows the status of the working directory
Answer: B) Stages all changes in the current directory for the next commit

8. What is the primary purpose of a commit message?
A) To change the code syntax
B) To summarize changes and provide context for modifications
C) To delete previous commits
D) To initialize a new branch
Answer: B) To summarize changes and provide context for modifications

9. Which Git feature allows you to modify the most recent commit?
A) git revert
B) git amend
C) git delete
D) git modify
Answer: B) git amend

10. What is the purpose of git branch?
A) To switch to a different branch
B) To create, list, or delete branches
C) To merge two branches
D) To commit changes to a branch
Answer: B) To create, list, or delete branches

Session 3: Branching, Merging, and Conflict Resolution
11. What is the main purpose of branching in Git?
A) To delete old code
B) To allow for independent development of features or fixes
C) To combine all code into one file
D) To speed up the main branch
Answer: B) To allow for independent development of features or fixes

12. Which command is used to integrate changes from one branch into another?
A) git branch
B) git integrate
C) git merge
D) git combine
Answer: C) git merge

13. What is a common cause of merge conflicts?
A) Different commit messages
B) Concurrent changes to the same part of a file in different branches
C) Using different programming languages
D) Having too many branches
Answer: B) Concurrent changes to the same part of a file in different branches

14. What is the first step in resolving a merge conflict?
A) Delete the conflicting files
B) Identify the conflicted files
C) Abort the merge
D) Push the changes to the remote repository
Answer: B) Identify the conflicted files

15. Which strategy helps avoid merge conflicts?
A) Working on the same feature in multiple branches
B) Frequent commits and communication among team members
C) Never using branches
D) Ignoring changes from other developers
Answer: B) Frequent commits and communication among team members

Session 4: Advanced Git Commands and Operations
16. What is the primary goal of rebasing?
A) To create a messier history
B) To create a cleaner, linear project history
C) To delete old commits
D) To slow down the development process
Answer: B) To create a cleaner, linear project history

17. Which command is used to temporarily save uncommitted changes?
A) git save
B) git temporary
C) git stash
D) git hold
Answer: C) git stash

18. What does git reset HEAD <file> do?
A) Stages the file for commit
B) Unstages the file, but keeps changes in the working directory
C) Deletes the file
D) Commits the file immediately
Answer: B) Unstages the file, but keeps changes in the working directory

19. What is forking in Git?
A) Deleting a repository
B) Creating a personal copy of someone else's repository
C) Merging two repositories into one
D) A type of branching strategy
Answer: B) Creating a personal copy of someone else's repository

20. What is the purpose of a feature branch?
A) To store documentation
B) To develop new features in isolation from the main codebase
C) To host the production code
D) To delete unused features
Answer: B) To develop new features in isolation from the main codebase

Session 5: AI Integration with GitHub
21. What is GitHub Copilot?
A) A version control tool
B) An AI-powered code completion assistant
C) A project management dashboard
D) A security scanning tool
Answer: B) An AI-powered code completion assistant

22. Which of the following is a Machine Learning library available on GitHub?
A) React
B) TensorFlow
C) Django
D) Spring Boot
Answer: B) TensorFlow

23. What is a key advantage of AI-powered code suggestions over traditional methods?
A) They are based on keyword matching only
B) They have limited context understanding
C) They use machine learning for contextual understanding
D) They are less accurate
Answer: C) They use machine learning for contextual understanding

24. Which practice is important for managing dependencies in AI projects?
A) Using virtual environments
B) Ignoring dependency versions
C) Manually installing all libraries
D) Avoiding version control for models
Answer: A) Using virtual environments

25. What can be automated in workflows leveraging AI models?
A) Only code deployment
B) Model training and evaluation
C) Only data collection
D) Manual testing processes
Answer: B) Model training and evaluation

Session 6: Continuous Integration/Continuous Deployment
26. What does CI stand for in software development?
A) Continuous Inspection
B) Continuous Integration
C) Code Isolation
D) Centralized Implementation
Answer: B) Continuous Integration

27. Which of the following is a key principle of Continuous Integration?
A) Infrequent commits
B) Manual builds and testing
C) Automated builds and testing on every commit
D) Long integration cycles
Answer: C) Automated builds and testing on every commit

28. Which tool is a popular open-source CI server?
A) Microsoft Word
B) Jenkins
C) Adobe Photoshop
D) Google Sheets
Answer: B) Jenkins

29. What is the main benefit of Continuous Deployment (CD)?
A) Slower release cycles
B) Manual intervention in every deployment
C) Faster time to market
D) Increased risk of errors
Answer: C) Faster time to market

30. What does Infrastructure-as-Code (IaC) enable?
A) Manual server configuration
B) Automating the provisioning and management of infrastructure
C) Writing code without testing
D) Slower deployment processes
Answer: B) Automating the provisioning and management of infrastructure

Book name: Unlocking SEO Techniques
MCQs

Session 1: Understanding Search Engines and SEO Components
1. What is the primary function of a search engine crawler?
A) To rank web pages based on user preferences
B) To display search results to the user
C) To browse the web, visiting pages and following links to discover content
D) To interpret user queries

2. The massive database where a search engine stores information about discovered web pages is called the:
A) SERP
B) Index
C) Cache
D) Algorithm

3. Which component of a search engine determines the order in which results appear on the SERP?
A) Crawler
B) Query Processor
C) User Interface
D) Ranking System

4. What does SEO stand for?
A) Search Engine Operation
B) Site Enhancement Operation
C) Search Engine Optimization
D) Systematic Engine Output

5. Which of the following is an advanced search technique that uses operators like AND, OR, and NOT?
A) Phrase Searching
B) Wildcard Searches
C) Boolean Operators
D) File Type Searches

6. Which tool, formerly known as Google Webmaster Tools, provides performance reports and index coverage data?
A) Google Analytics
B) Google Ads
C) Google Search Console
D) Google My Business

7. What is the main purpose of a robots.txt file?
A) To list all URLs for search engines to index
B) To provide metadata about page changes
C) To guide search engine crawlers on how to index a site
D) To store structured data for rich snippets

8. Technical SEO primarily focuses on optimizing which of the following?
A) Acquiring high-quality backlinks
B) The technical aspects of a website to improve visibility
C) Creating engaging social media content
D) Writing meta descriptions

Session 2: On-Page and Off-Page Optimization Techniques
9. Which of the following is a core component of On-Page Optimization?
A) Influencer Outreach
B) Meta Tags Optimization
C) Forum Participation
D) Social Bookmarking

10. What is the primary goal of keyword research?
A) To increase website loading speed
B) To identify relevant search terms used by the target audience
C) To design a responsive website layout
D) To build high-quality backlinks

11. Which file is an XML file that lists all URLs and metadata to help search engines index important pages?
A) robots.txt
B) sitemap.xml
C) index.html
D) style.css

12. Schema Markup is used primarily to:
A) Increase page loading speed
B) Block search engine crawlers from certain pages
C) Provide additional context about page content to search engines
D) Check for broken links on a website

13. Off-Page Optimization involves activities that are conducted:
A) Directly on the website's source code
B) Only on the website's blog
C) External to the website
D) Within the website's navigation structure

14. What does a high Domain Authority (DA) score indicate?
A) The website has a fast loading time.
B) The website has a strong potential to rank in search results.
C) The website uses the correct keywords.
D) The website has a responsive design.

15. Which strategy is used for earning high-quality backlinks by writing articles for other blogs?
A) Social Bookmarking
B) Directory Submissions
C) Guest Blogging
D) Forum Posting

16. The "Spam Score" metric helps SEO professionals to:
A) Measure website traffic
B) Evaluate the quality and trustworthiness of backlink sources
C) Calculate the number of keywords on a page
D) Analyze user engagement on social media

Session 3: Mobile SEO and More
17. What does Mobile SEO primarily aim to improve?
A) Desktop search rankings
B) Website visibility and ranking on mobile devices
C) The number of social media followers
D) The length of website content

18. Which of the following is a key factor affecting mobile rankings?
A) Number of pop-up ads
B) Page speed optimization
C) Complex navigation menus
D) Using Flash content

19. A mobile sitemap is a specially formatted file that helps search engines:
A) Understand the desktop version of the site
B) Navigate and index mobile-friendly pages
C) Block mobile users from certain pages
D) Increase the website's domain authority

20. What is a fundamental characteristic of SEO-friendly content?
A) It is optimized with keywords and matches user search intent.
B) It is always over 2000 words long.
C) It avoids using headings and subheadings.
D) It is written for search engines only, not users.

21. Which component is NOT typically part of SEO content?
A) Title Tags
B) Meta Descriptions
C) Alt Text for images
D) Server IP Address

22. Local SEO content is vital for businesses because it helps:
A) Attract customers from all over the world
B) Connect with local customers searching for nearby products/services
C) Improve rankings on social media platforms
D) Increase the number of blog comments

23. Which social media platform is primarily known as a professional networking site?
A) Instagram
B) TikTok
C) LinkedIn
D) Snapchat

Session 4: Advanced SEO Techniques and Tools
24. SEO Localization involves optimizing a website to:
A) Target multiple countries and languages
B) Attract local customers in specific geographic areas
C) Improve server response time
D) Increase the number of PPC campaigns

25. What is the purpose of hreflang tags in International SEO?
A) To increase page loading speed for international users
B) To tell search engines which language and regional version of a page to show
C) To block crawlers from specific countries
D) To create local citations for a business

26. Social Media Optimization (SMO) impacts SEO primarily by:
A) Directly influencing traditional SEO ranking algorithms
B) Increasing brand visibility and engagement, which can lead to indirect SEO benefits
C) Replacing the need for keyword research
D) Automating the link-building process

27. Which tool is best for analyzing website traffic and user behavior?
A) Google Keyword Planner
B) Ahrefs
C) Google Analytics
D) Yoast SEO

28. Google My Business (GMB) is most important for:
A) International SEO
B) Local SEO
C) Technical SEO
D) Building backlinks from .edu domains

29. Why are cultural and language considerations crucial in SEO?
A) They help reduce website loading time.
B) They ensure content resonates authentically with diverse audiences.
C) They are required for using Google Search Console.
D) They automatically generate high-quality backlinks.

30. Which category of SEO tools includes platforms like Moz Link Explorer and BuzzSumo?
A) Keyword Research Tools
B) On-Page Optimization Tools
C) Link-Building Tools
D) Rank Tracking Tools

Answer Key from 1st sesion to last
C

B

D

C

C

C

C

B

B

B

B

C

C

B

C

B

B

B

B

A

D

B

C

B

B

B

C

B

B

C